---
title: "DDD au quotidien"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
meetup_event_id: "238824851"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Le Domain Driven Design (DDD) a la particularité d’être compliqué à expliquer. 
Ce sera donc exactement le but de cette conférence.

On a tendance à penser que le DDD est complexe, mais c’est au final beaucoup de bon sens. 
C’est la quantité de chose couverte par le DDD qui le rend difficile à appréhender au début.

Avec des retours d’expériences sur des pratiques concrètes du quotidien, que vous pourrez appliquer dès demain, nous verrons comment rendre votre projet plus centré sur le domaine. 
Nous verrons également quels principes sont respectés grâce à ces pratiques, et en quoi cela peut être bénéfique pour une équipe, donc pour une entreprise.


*Emilien Pecoul est un développeur passionné qui a démarré sa carrière dans une startup il y'a une dizaine d'année. 
Suite à divers échecs techniques, il a utilisé la communauté à travers les user groups, les conférences, les livres et les blogs pour apprendre, comprendre et appliquer les bonnes pratiques du développement logiciel moderne.
A son compte depuis 2013, il intervient comme consultant freelance notamment pour aider des équipes à améliorer leurs pratiques autour du TDD, BDD et DDD.*